`getsebool` сообщает, где включён или отключён конкретный логический переключатель или все логические переключатели SELinux. В некоторых ситуациях для логического переключателя может существовать ожидающее изменение (переход из одного состояние в другое) - `getsebool` сообщит об этом.  Ожидающее значение - то значение, которое будет применено при следующей фиксации логического переключателя. Установка значений логических переключателей выполняется в два этапа; сначала изменяется ожидающее значение, а затем логические переключатели фиксируются, в результате чего их активные значения заменяются ожидающими значениями. Это позволяет изменить группу логических переключателей за одну транзакцию, задав все необходимые ожидающие значения и затем одновременно зафиксировав их.

# СИНТАКСИС

	getsebool [-a] [boolean]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-a` - Показать все логические переключатели SELinux.
